\section*{Implementación}

\noindent
La implementación fue realizada usando Rust (v1.47.0) como lenguaje de programación. Fue dividida en cinco módulos:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Principal}: Aquí se reciben y procesan las semillas con las que se inicializarán los generadores de números aleatorios, y la instancia con la cual se va a trabajar. También en este módulo se ejecuta la heurística tantas veces como semillas haya.
    
    \item \textbf{Base de datos}: Se encarga de leer la base de datos correspondiente a una instancia determinada, y de devolverla en estructuras reconocidas por Rust.
    
    \item \textbf{Instancia}: Se encarga de crear la conexión a la base de datos, y almacenar los datos de la instancia, como los items y la mochila.
    
    \item \textbf{Particula}: Posee cada uno de los atributos señalados en la especificación de la heurística. Actualiza su velocidad, posición y mejor posición; y calcula los valores de sus posiciones de acuerdo a la función de optimización.
    
    \item \textbf{Heurística}: Recibe los parámetros necesarios para la heurística y la ejecuta.
\end{itemize}

\noindent
Se describen a continuación algunos detalles de la implementación, relacionados con la resolución del problema 0/1 Knapsack:

\subsection*{Inicialización de las partículas}

\noindent
Dado que queremos resolver 0/1 Knapsack, cada vector de posición de las partículas es rellenado aleatoriamente. Respecto a los vectores de velocidad, cada elemento $j$ de cada vector $v_i$ es rellenado de acuerdo a la siguiente fórmula: 

\[
v_{ij}(0) = v_{min} + rand(0,1)*(v_{max} - v_{min})
\]

\vspace{3mm}

En esta parte se utilizó por única ocasión la velocidad mínima y máxima. A pesar de ello, la variación de sus valores mostró tener gran impacto en los resultados de la heurística.

\subsection*{Función de costo}

\noindent
Dada una instancia $I$ del problema 0/1 Knapsack, $c$ la capacidad de su mochila, $N$ el conjunto de ítems, donde cada ítems posee su propio beneficio y costo; el costo de una solución al problema es medible con esta función:

\[
f(I) = \sum_{n \in N} p_n * e
\]

\noindent
donde

\[
e = 
\left\{
    \begin{array}{ll}
        1 & \text{si el peso de los ítems en la mochila no sobrepasa la capacidad de ésta} \\
        c - \sum_{n \in N} w_n & \text{en otro caso}
    \end{array}
\right.
\]

\vspace{3mm}

En el último caso, como la suma de los pesos de los ítems sobrepasa la capacidad de la mochila, $c - \sum_{n \in N} w_n$ es un número negativo, por lo que, si la solución no es factible, el costo termina siendo un número negativo. En cambio, si la solución es factible, el costo es un número positivo.

\subsection*{Características de las instancias}

\noindent
Asumiremos, sin pérdida de generalidad, que se cumplen las siguientes propiedades en cada instancia del problema:

\begin{itemize}
    \item $\forall n \in N$, donde $N$ es el conjunto de items, $p_n, w_n \in \mathbb{Z}$. 
    \item $c < \sum_{n \in N} w_n$. En palabras, que la capacidad es menor a la suma de los pesos de los ítems.
    \item $\forall n \in N, w_n \leq c$. Cada peso de los ítems es menor a la capacidad, por lo que la mochila podrá almacenar al menos un ítem.
\end{itemize}

